林鄭：中央原則上同意實行5項措施便利香港電影進入內地市場

日前香港電影金像獎，中港合拍片「無雙」贏得7個大獎。

第38屆香港電影金像獎在4月14日於香港文化中心舉行，行政長官林鄭月娥更上台頒發「終身成就獎」予得主謝賢。事隔兩日後林鄭月娥於行政會議前表示，為支持香港電影業發展，以及大灣區為港產電影和藝人帶來更大機遇，多次與中央有關部委進行磋商，原則上同意實行5項措施放寞港產片或香港藝人進入內地市場。

5項放寬措施包括：
（一）香港人士參與內地電影業製作不作數量限制；
（二）對內地與香港合拍片在演員比例及內地元素上不作限制；
（三）取消收取內地與香港合拍片立項申報費用；
（四）香港電影及電影人可報名參評內地電影奬項；及
（五）香港電影企業在港澳地區及海外發行推廣優秀內地電影和合拍片可申請奬勵。

林鄭月娥表示為培訓人才提升港產片製作，已不止一次與中央部委磋商和反映訴求，便利香港電影進入內地措施。商務及經濟發展局局長邱騰華指有關措施落實後，將有助進一步提高內地與香港合拍片的靈活性和減低成本、鼓勵香港電影業界更積極參與內地電影和合拍片的製作和推廣、提高港產片在內地的知名度和認受性，推動兩地電影業共同發展。

電影發展局主席王英偉認為取消港人參與內地電影製作的數量限制，可鼓勵香港電影業界更積極參與內地電影製作，為中國電影業發展作出更多貢獻，而取消內地與香港合拍片（合拍片）在演員比例及內地元素上的限制和取消合拍片在內地立項申報費用，則可進一步便利合拍片的製作。

撤銷封閉市場既歧視香港政策, 要香港多謝佢？